[
    {
        "id": "1",
        "question": "身体细长\n兄弟成双\n光爱吃菜\n不爱喝汤",
        "tip": "打一日常用具",
        "answer": "筷子"
    },
    {
        "id": "2",
        "question": "小黑人儿细又长\n穿着木头花衣裳画画写字它全会\n就是不会把歌唱",
        "tip": "打一文具",
        "answer": "铅笔"
    },
    {
        "id": "3",
        "question": "身体有圆也有方\n常在铅笔盒里装\n要是写错一个字\n它会马上来帮忙",
        "tip": "打一文具",
        "answer": "橡皮"
    },
    {
        "id": "4",
        "question": "白娃娃\n爬黑墙\n越爬个儿越变小\n再也没法往上长",
        "tip": "打一文具",
        "answer": "粉笔"
    },
    {
        "id": "5",
        "question": "南边来了个黑大哥\n炉里钻来火里坐\n只要火里坐一阵\n黑大哥变成红大哥",
        "tip": "打一物",
        "answer": "煤"
    },
    {
        "id": "6",
        "question": "青色糕\n红色糕\n不能吃\n不能咬\n点心铺里买不到\n要盖房子少不了",
        "tip": "打一物",
        "answer": "砖头"
    },
    {
        "id": "7",
        "question": "一样东西亮晶晶\n又光又硬又透明\n工人叔叔造出来\n它的用处数不清",
        "tip": "打一物",
        "answer": "玻璃"
    },
    {
        "id": "8",
        "question": "别看它的身子小\n头上戴顶大白帽\n睁开眼睛屋里亮\n地上蚂蚁也能找得到",
        "tip": "打一物",
        "answer": "电灯"
    },
    {
        "id": "9",
        "question": "一朵花儿开得大\n藤儿牵着高高挂没有香味没有叶\n会唱歌来会说话",
        "tip": "打一物",
        "answer": "扩音器"
    },
    {
        "id": "10",
        "question": "一间小木房\n没门光有窗;只要窗户亮\n又说又笑把歌唱",
        "tip": "打一物",
        "answer": "收音机"
    },
    {
        "id": "11",
        "question": "有面没有口\n有脚没有手\n虽有四只脚\n自己不会走",
        "tip": "打一物",
        "answer": "桌子"
    },
    {
        "id": "12",
        "question": "白嫩小宝宝\n洗澡吹泡泡\n洗洗身体小\n再洗不见了",
        "tip": "打一物",
        "answer": "香皂"
    },
    {
        "id": "13",
        "question": "身穿绿衣裳\n肚里水汪汪\n生的子儿多\n个个黑脸膛",
        "tip": "打一水果",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "id": "14",
        "question": "不怕细菌小\n有它能看到\n化验需要它\n科研不可少",
        "tip": "打一物",
        "answer": "显微镜"
    },
    {
        "id": "15",
        "question": "象只大蝎子\n抱起似孩子\n抓挠肚肠子\n唱出好曲子",
        "tip": "打一物",
        "answer": "琵琶"
    },
    {
        "id": "16",
        "question": "是笔不能画\n和电是一家\n要知有无电\n可去请教它",
        "tip": "打一物",
        "answer": "测电笔"
    },
    {
        "id": "17",
        "question": "圆筒白浆糊\n早晚挤一股\n兄弟三十二\n都说有好处",
        "tip": "打一物",
        "answer": "牙膏"
    },
    {
        "id": "18",
        "question": "上不怕水\n下不怕火;家家厨房\n都有一个",
        "tip": "打一生活用品",
        "answer": "锅"
    },
    {
        "id": "19",
        "question": "一个老头\n不跑不走;请他睡觉\n他就摇头",
        "tip": "打一物",
        "answer": "不倒翁"
    },
    {
        "id": "20",
        "question": "一个瓜\n腰上挂\n抽了筋\n就开花\n消灭敌人要用它",
        "tip": "打一军事用品",
        "answer": "手榴弹"
    },
    {
        "id": "21",
        "question": "驼背公公\n力大无穷;爱驮什么车水马龙",
        "tip": "打一物",
        "answer": "桥"
    },
    {
        "id": "22",
        "question": "头戴红帽子\n身披五彩衣\n从来不唱戏\n喜欢吊嗓子",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "公鸡"
    },
    {
        "id": "23",
        "question": "先修十字街\n在修月花台\n身子不用动\n口粮自动来",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜘蛛"
    },
    {
        "id": "24",
        "question": "有头没有颈\n身上冷冰冰\n有翅不能飞\n无脚也能行",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鱼"
    },
    {
        "id": "25",
        "question": "身披花棉袄\n唱歌呱呱叫\n田里捉害虫\n丰收立功劳",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "青蛙"
    },
    {
        "id": "26",
        "question": "头小颈长四脚短\n硬壳壳里把身安\n别看胆小又怕事\n要论寿命大无边",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "龟"
    },
    {
        "id": "27",
        "question": "一物长来真奇怪\n肚皮下面长口袋\n孩子袋里吃和睡\n跑得不快跳得快",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "袋鼠"
    },
    {
        "id": "28",
        "question": "耳朵像蒲扇\n身子像小山\n鼻子长又长\n帮人把活干",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "大象"
    },
    {
        "id": "29",
        "question": "八只脚\n抬面鼓\n两把剪刀鼓前舞\n生来横行又霸道\n嘴里常把泡沫吐",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "螃蟹"
    },
    {
        "id": "30",
        "question": "四蹄飞奔鬃毛抖\n拉车驮货多面手\n农民夸它好伙伴\n骑兵爱它如战友",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "马"
    },
    {
        "id": "31",
        "question": "头像绵羊颈似鹅\n不是牛马不是骡\n戈壁滩上万里行\n能耐渴来能忍饿",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "骆驼"
    },
    {
        "id": "32",
        "question": "说它是虎它不像\n金钱印在黄袄上\n站在山上吼一声\n吓跑猴子吓跑狼",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "金钱豹"
    },
    {
        "id": "33",
        "question": "身穿皮袍黄又黄\n呼啸一声百兽慌\n虽然没率兵和将\n威风凛凛山大王",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "虎"
    },
    {
        "id": "34",
        "question": "黑夜林中小哨兵\n眼睛很像两盏灯\n瞧瞧西来望望东\n抓住盗贼不留情",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "猫头鹰"
    },
    {
        "id": "35",
        "question": "头戴大红花\n身穿什锦衣\n好象当家人\n一早催人起",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "公鸡"
    },
    {
        "id": "36",
        "question": "嘴像小铲子\n脚像小扇子\n走路左右摆\n水上划船子",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鸭"
    },
    {
        "id": "37",
        "question": "身体肥\n头儿大\n脸儿长方宽嘴巴\n名字叫马却没毛\n常在水中度生涯",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "河马"
    },
    {
        "id": "38",
        "question": "一物像人又像狗\n爬杆上树是能手\n擅长模仿人动作\n家里没有山里有",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "猴"
    },
    {
        "id": "39",
        "question": "身子像个小逗点\n摇着一根小尾巴\n从小就会吃孑孓\n长大吃虫叫哇哇",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蝌蚪"
    },
    {
        "id": "40",
        "question": "小小姑娘满身黑\n秋去江南春来归\n从小立志除害虫\n身带剪刀满天飞",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "燕子"
    },
    {
        "id": "41",
        "question": "唱歌不用嘴\n声音真清脆\n嘴尖像根锥\n专吸树枝水",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蝉"
    },
    {
        "id": "42",
        "question": "背着包袱不肯走\n表面坚强内里柔\n行动迟缓不拖拉\n碰到困难就缩头",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "螺丝"
    },
    {
        "id": "43",
        "question": "一条牛\n真厉害\n猛兽见它也避开\n它的皮厚毛稀少\n长出角来当药材",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "犀牛"
    },
    {
        "id": "44",
        "question": "小货郎\n不挑担\n背着针\n满处窜",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "刺猬"
    },
    {
        "id": "45",
        "question": "小飞机\n纱翅膀\n飞来飞去灭虫忙\n低飞雨\n高飞睛\n气象预报它内行",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "id": "46",
        "question": "胡子不多两边翘\n开口总是喵喵喵\n黑夜巡逻眼似灯\n粮仓厨房它放哨",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "猫"
    },
    {
        "id": "47",
        "question": "腿长胳膊短\n眉毛盖着眼\n有人不吱声\n无人爱叫唤",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蝈蝈"
    },
    {
        "id": "48",
        "question": "身穿鲜艳百花衣\n爱在山丘耍儿戏\n稍稍有点情况紧\n只顾头来不顾尾",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "野鸭"
    },
    {
        "id": "49",
        "question": "小飞虫\n尾巴明\n黑夜闪闪像盏灯\n古代有人曾借用\n刻苦读书当明灯",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "萤火虫"
    },
    {
        "id": "50",
        "question": "一顶透明降落伞\n随波逐流飘海中\n触手有毒蜇人痛\n身上小虾当眼睛",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "海蛰"
    },
    {
        "id": "51",
        "question": "尖尖嘴\n细细腿\n狡猾多疑拖大尾",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "狐狸"
    },
    {
        "id": "52",
        "question": "身穿白袍子\n头戴红帽子\n走路像公子\n说话高嗓子",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鹅"
    },
    {
        "id": "53",
        "question": "每隔数日脱旧衣\n没有脚爪走得急\n攀缘树木多轻便\n光滑地面步难移",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "id": "54",
        "question": "长相俊俏\n爱舞爱跳\n飞舞花丛\n快乐逍遥",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "id": "55",
        "question": "尖尖牙齿\n大盆嘴\n短短腿儿长长尾\n捕捉食物流眼泪\n人人知它假慈悲",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鳄鱼"
    },
    {
        "id": "56",
        "question": "性子像鸭水里游\n样子像鸟天上飞\n游玩休息成双对\n夫妻恩爱永不离",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鸳鸯"
    },
    {
        "id": "57",
        "question": "有枪不能放\n有脚不能行\n天天弯着腰\n总在水里游",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "虾"
    },
    {
        "id": "58",
        "question": "不走光跳\n吵吵闹闹\n吃虫吃粮\n功大过小",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "麻雀"
    },
    {
        "id": "59",
        "question": "像条带\n一盘菜\n下了水\n跑得快",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "带鱼"
    },
    {
        "id": "60",
        "question": "背面灰色腹有斑\n繁殖习性很罕见\n卵蛋产在邻鸟窝\n代它孵育自消遣",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "杜鹃"
    },
    {
        "id": "61",
        "question": "头戴红缨帽\n身穿绿罗袍\n背上生双翅\n爱脏腿长毛",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "苍蝇"
    },
    {
        "id": "62",
        "question": "身子粗壮头长角\n大人小孩都爱它\n给人奶汁它吃草\n浑身上下净是宝",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "奶牛"
    },
    {
        "id": "63",
        "question": "栖息沼泽和田头\n随着季节南北走\n队列排成人字形\n纪律自觉能遵守",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "大雁"
    },
    {
        "id": "64",
        "question": "天热爬上树梢\n总爱大喊大叫\n明明啥也不懂\n偏说知道知道",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蝉(知了)"
    },
    {
        "id": "65",
        "question": "样子像吊塔\n身上布满花\n跑路速度快\n可惜是哑巴",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "长颈鹿"
    },
    {
        "id": "66",
        "question": "家住青山顶\n身披破蓑衣\n常在天上游\n爱吃兔和鸡",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "老鹰"
    },
    {
        "id": "67",
        "question": "头戴红缨帽\n身穿绿战袍\n说话音清脆\n时时呱呱叫",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鹦鹉"
    },
    {
        "id": "68",
        "question": "颜色有白又有灰\n经过驯养很聪明\n可以当做联络员\n飞山越岭把信送",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鸽子"
    },
    {
        "id": "69",
        "question": "身上雪雪白\n肚里墨墨黑\n从不偷东西\n却说它是贼",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "乌贼"
    },
    {
        "id": "70",
        "question": "习性刁残海霸王\n捕它要造工作船\n浑身上下全是宝\n海面换气喷银泉",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鲸"
    },
    {
        "id": "71",
        "question": "肚大眼明头儿小\n胸前有对大砍刀\n别看样子有点笨\n捕杀害虫又灵巧",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "螳螂"
    },
    {
        "id": "72",
        "question": "面孔像猫\n起飞像鸟\n天天上夜班\n捉鼠本领高",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "猫头鹰"
    },
    {
        "id": "73",
        "question": "有红有绿不是花\n有枝有叶不是树\n五颜六色居水中\n原是海底一动物",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "珊瑚"
    },
    {
        "id": "74",
        "question": "团结劳动是模范\n全家住在格子间\n常到花丛去工作\n造出产品比糖甜",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "id": "75",
        "question": "小小诸葛亮\n独坐中军帐\n摆下八卦阵\n专捉飞来将",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜘蛛"
    },
    {
        "id": "76",
        "question": "手掌珍贵似明珠\n行动笨拙傻乎乎\n样子像狗爱玩耍\n下水上树有功夫",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "熊"
    },
    {
        "id": "77",
        "question": "是牛从来不耕田\n体矮毛密能耐寒\n爬冰卧雪善驮运\n高原之舟人人赞",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "牦牛"
    },
    {
        "id": "78",
        "question": "红冠黑嘴白衣裳\n双腿细瘦走路晃\n漫步水中捕鱼虾\n凌空展翅能飞翔",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鹤"
    },
    {
        "id": "79",
        "question": "凸眼睛\n阔嘴巴\n尾巴要比身体大\n碧绿水草衬着它\n好像一朵大红花",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "金鱼"
    },
    {
        "id": "80",
        "question": "像熊比熊小\n像猫比猫大\n竹笋是食粮\n密林中安家",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "熊猫"
    },
    {
        "id": "81",
        "question": "它家住在弯弯里\n前门后门都不关\n狮子豺狼都不怕\n只怕小虎下了山",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "老鼠"
    },
    {
        "id": "82",
        "question": "有个小姑娘\n身穿黄衣裳\n你要欺侮它\n它就扎一枪",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "马蜂"
    },
    {
        "id": "83",
        "question": "身笨力气大\n干活常带枷\n春耕和秋种\n不能缺少它",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "id": "84",
        "question": "身长近一丈\n鼻在头顶上\n腹白背青黑\n安家在海洋",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "海豚"
    },
    {
        "id": "85",
        "question": "会飞不是鸟\n两翅没羽毛\n白天休息晚活动\n捕捉蚊子本领高",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蝙蝠"
    },
    {
        "id": "86",
        "question": "身披一件大皮袄\n山坡上面吃青草\n为了别人穿得暖\n甘心脱下自己毛",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "绵羊"
    },
    {
        "id": "87",
        "question": "头上长树杈\n身上有白花\n四腿跑得快\n生长在山野",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "梅花鹿"
    },
    {
        "id": "88",
        "question": "形状像耗子\n爬在树枝上\n生活像猴子\n忙着摘果子",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "松鼠"
    },
    {
        "id": "89",
        "question": "耳大身肥眼睛小\n好吃懒做爱睡觉\n模样虽丑浑身宝\n生产生活不可少",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "id": "90",
        "question": "身小力不小\n团结又勤劳\n有时搬粮食\n有时挖地道",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蚂蚁"
    },
    {
        "id": "91",
        "question": "身体半球形\n背上七颗星\n棉花喜爱它\n捕虫最著名",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "七星瓢虫"
    },
    {
        "id": "92",
        "question": "头戴珊瑚帽\n身穿梅花袄\n腿儿细又长\n翻山快如飞",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鹿"
    },
    {
        "id": "93",
        "question": "头黑肚白尾巴长\n传说娶妻忘了娘\n生活之中人喜爱\n因为常来报吉祥",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "喜鹊"
    },
    {
        "id": "94",
        "question": "本是古老一游禽\n零下百度能安家\n唯它南极能生存\n遇人相迎不害怕",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "企鹅"
    },
    {
        "id": "95",
        "question": "鸟儿当中数它小\n针状嘴巴舌尖巧\n身子只有野蜂大\n飞行本领却很高",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜂鸟"
    },
    {
        "id": "96",
        "question": "两弯新月头上长\n常常喜欢水中躺\n身体庞大毛灰黑\n劳动是个好闯将",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "水牛"
    },
    {
        "id": "97",
        "question": "周身银甲耀眼明\n浑身上下冷冰冰\n有翅寸步不能飞\n没脚五湖四海行",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鱼"
    },
    {
        "id": "98",
        "question": "粽子头\n梅花脚\n屁股挂把弯镰刀\n黑白灰黄花皮袄\n坐着反比站着高",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "id": "99",
        "question": "耳朵长\n尾巴短\n红眼睛\n白毛衫\n三瓣嘴儿胆子小\n青菜萝卜吃个饱",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "白兔"
    },
    {
        "id": "100",
        "question": "纺织工人聪明透\n人人赞它是能手\n自己独造一间房\n四面不设门窗口",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蚕"
    },
    {
        "id": "101",
        "question": "此物老家在非洲\n力大气壮赛过牛\n血盆大口吼一声\n吓得百兽都发抖",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "狮子"
    },
    {
        "id": "102",
        "question": "头戴花冠鸟中少\n身穿锦袍好夸耀\n尾巴似扇能收展\n尾羽开屏真俊俏",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "孔雀"
    },
    {
        "id": "103",
        "question": "春到它来临\n催唤播种人\n秋后它返回\n遍传丰收音",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "布谷鸟"
    },
    {
        "id": "104",
        "question": "说它是马猜错了\n穿的衣服净道道\n把它放进动物园\n大人小孩都爱瞧",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "斑马"
    },
    {
        "id": "105",
        "question": "不是狐狸不是狗\n前面架铡刀\n后面拖扫帚",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "狼"
    },
    {
        "id": "106",
        "question": "虽有翅膀飞不起\n非洲沙漠多足迹\n快步如飞多迅速\n鸟中体重它第一",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鸵鸟"
    },
    {
        "id": "107",
        "question": "一身白衣多健美\n在大海上四处飞\n喜欢与船结伙伴\n主要食物是鱼类",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "海鸥"
    },
    {
        "id": "108",
        "question": "身上乌又乌\n赤脚走江湖\n别人看它吃饭\n其实天天饿肚",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "鱼鹰"
    },
    {
        "id": "109",
        "question": "鹿马驴牛它不像\n却难猜是哪一样\n打开天窗说亮话\n它有自己亲爹娘",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "麋鹿"
    },
    {
        "id": "110",
        "question": "头上两根须\n身穿花衣衫\n飞进花朵里\n传粉又吃蜜",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "id": "111",
        "question": "一物生来力量强\n又有爹来又有娘\n有爹不和爹一姓\n有娘不和娘一样",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "骡"
    },
    {
        "id": "112",
        "question": "五彩星\n落水底\n样子老是有心计\n悄悄潜伏沙面上\n一有机会搞袭击",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "海星"
    },
    {
        "id": "113",
        "question": "两头尖尖相貌丑\n脚手耳目都没有\n整天工作在地下\n一到下雨才露头",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蚯蚓"
    },
    {
        "id": "114",
        "question": "小飞贼\n水里生\n干坏事\n狠又凶\n偷偷摸摸吸人血\n还要嗡嗡叫几声",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蚊子"
    },
    {
        "id": "115",
        "question": "身子黑不溜秋\n喜往泥里嬉游\n常爱口吐气泡\n能够观察气候",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "泥鳅"
    },
    {
        "id": "116",
        "question": "落地就会跑\n胡子一大把\n不管见了谁\n总爱喊妈妈",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "山羊"
    },
    {
        "id": "117",
        "question": "驰名中外一歌手\n音韵宛转会多变\n能学多种鸟儿叫\n北疆内蒙是家园",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "百灵鸟"
    },
    {
        "id": "118",
        "question": "两只翅膀难飞翔\n既作衣裳又作房\n宁让大水掀下海\n不叫太阳晒干房",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蚌"
    },
    {
        "id": "119",
        "question": "有种鸟\n本领高\n尖嘴爱给树开刀\n树木害虫被吃掉\n绿化造林立功劳",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "啄木鸟"
    },
    {
        "id": "120",
        "question": "身穿黄色羽毛衫\n绿树丛中常栖身\n只因歌儿唱得好\n博得许多赞扬声",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "黄莺"
    },
    {
        "id": "121",
        "question": "家住暗角落\n身穿酱色袍\n头戴黑铁帽\n打仗逞英豪",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蟋蟀"
    },
    {
        "id": "122",
        "question": "嘴长颈长脚也长\n爱穿一身白衣裳\n常在水边结伙伴\n田野沟渠寻食粮",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "白鹭"
    },
    {
        "id": "123",
        "question": "身黑似木炭\n腰插两把扇\n往前走一步\n就得扇一扇",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "乌鸦"
    },
    {
        "id": "124",
        "question": "身体足有丈二高\n瘦长身节不长毛\n下身穿条绿绸裤\n头戴珍珠红绒帽",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "高粱"
    },
    {
        "id": "125",
        "question": "小时青来老来红\n立夏时节招顽童\n手舞竹竿请下地\n吃完两手红彤彤",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "桑葚"
    },
    {
        "id": "126",
        "question": "青枝绿叶长得高\n砍了压在水里泡\n剥皮晒干供人用\n留下骨头当柴烧",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "麻"
    },
    {
        "id": "127",
        "question": "麻布衣裳白夹里\n大红衬衫裹身体\n白白胖胖一身油\n建设国家出力气",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "花生"
    },
    {
        "id": "128",
        "question": "高高个儿一身青\n金黄圆脸喜盈盈\n天天对着太阳笑\n结的果实数不清",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "向日葵"
    },
    {
        "id": "129",
        "question": "青枝绿叶不是菜\n有的烤来有的晒\n腾云驾雾烧着吃\n不能锅里煮熟卖",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "烟叶"
    },
    {
        "id": "130",
        "question": "长得像竹不是竹\n周身有节不太粗\n不是紫来就是绿\n只吃生来不能熟",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "甘蔗"
    },
    {
        "id": "131",
        "question": "小时青青腹中空\n长大头发蓬蓬松\n姐姐撑船不离它\n哥哥钓鱼拿手中",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "竹子"
    },
    {
        "id": "132",
        "question": "有个矮将军\n身上挂满刀\n刀鞘外长毛\n里面藏宝宝",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "大豆"
    },
    {
        "id": "133",
        "question": "冬天蟠龙卧\n夏天枝叶开\n龙须往上长\n珍珠往下排",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "葡萄"
    },
    {
        "id": "134",
        "question": "水上生个铃\n摇摇没有声\n仔细看一看\n满脸大眼睛",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "莲蓬"
    },
    {
        "id": "135",
        "question": "两叶花四朵\n颜色白又黄\n一年开一次\n八月放异香",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "桂花"
    },
    {
        "id": "136",
        "question": "兄弟几个真和气\n天天并肩坐一起\n少时喜欢绿衣服\n老来都穿黄色衣",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "香蕉"
    },
    {
        "id": "137",
        "question": "胖娃娃\n滑手脚\n红尖嘴儿一身毛\n背上浅浅一道沟\n肚里血红好味道",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "桃子"
    },
    {
        "id": "138",
        "question": "海南宝岛是我家\n不怕风吹和雨打\n四季棉衣不离身\n肚里有肉又有茶",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "椰子"
    },
    {
        "id": "139",
        "question": "半截白\n半截青\n半截实来半截空\n半截长在地面上\n半截长在土当中",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "葱"
    },
    {
        "id": "140",
        "question": "冬天幼苗夏成熟\n滔滔海水是活土\n根浮水面随浪晃\n身潜水中漫起舞",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "海带"
    },
    {
        "id": "141",
        "question": "架上爬秧结绿瓜\n绿瓜顶上开黄花\n生着吃来鲜又脆\n炒熟做菜味道佳",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "黄瓜"
    },
    {
        "id": "142",
        "question": "一物生得真奇怪\n腰里长出胡子来\n拔掉胡子剥开看\n露出牙齿一排排",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "玉米"
    },
    {
        "id": "143",
        "question": "一物生来真奇怪\n它是世上一盘菜\n娘死以后它才生\n它死以后娘还在",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "木耳"
    },
    {
        "id": "144",
        "question": "一个黄妈妈\n生性手段辣\n老来愈厉害\n小孩最怕它",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "姜"
    },
    {
        "id": "145",
        "question": "一顶小伞\n落在林中\n一旦撑开\n再难收拢",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "蘑菇"
    },
    {
        "id": "146",
        "question": "脸圆像苹果\n甜酸营养多\n既能做菜吃\n又可当水果",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "西红柿"
    },
    {
        "id": "147",
        "question": "样子像小船\n角儿两头翘\n骨头在外面\n肉儿里头包",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "菱角"
    },
    {
        "id": "148",
        "question": "弟兄六七个\n围着柱子坐\n大家一分手\n衣服全扯破",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "大蒜"
    },
    {
        "id": "149",
        "question": "脱去黄金袍\n露出白玉体\n身子比豆小\n名字有三尺",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "大米"
    },
    {
        "id": "150",
        "question": "号称山大王\n树干冲天长\n叶儿尖似针\n造屋好做梁",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "杉树"
    },
    {
        "id": "151",
        "question": "身穿绿衣裳\n肚里水汪汪\n生的子儿多\n个个黑脸膛",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "id": "152",
        "question": "四季常青绿\n只是花开难\n摊开一只手\n尖针已扎满",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "仙人掌"
    },
    {
        "id": "153",
        "question": "打起高柄伞\n穿起麻布衣\n生来不怕热\n为何脱我衣",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "棕榈树"
    },
    {
        "id": "154",
        "question": "蓬蓬又松松\n三月飞空中\n远看像雪花\n近看一团绒",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "柳絮"
    },
    {
        "id": "155",
        "question": "有根不着地\n有叶不开花\n日里随水漂\n夜里不归家",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "浮萍"
    },
    {
        "id": "156",
        "question": "一个老汉高又高\n身上挂着千把刀\n样子像刀不能砍\n洗衣赛过好肥皂",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "皂角树"
    },
    {
        "id": "157",
        "question": "树大如伞叶层层\n一生可活几千年\n人人爱它做橱箱\n香气扑鼻质量坚",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "樟树"
    },
    {
        "id": "158",
        "question": "皮肉粗糙手拿针\n悬岩绝壁扎下根\n一年四季永长青\n昂首挺立伴风云",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "松树"
    },
    {
        "id": "159",
        "question": "天南地北都能住\n春风给我把辫梳\n溪畔湖旁搭凉棚\n能撒雪花当空舞",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "柳树"
    },
    {
        "id": "160",
        "question": "花中君子艳而香\n空谷佳人美名扬\n风姿脱俗堪钦佩\n纵使无人也自芳",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "兰花"
    },
    {
        "id": "161",
        "question": "青枝绿叶颗颗桃\n外面骨头里面毛\n待到一天桃子老\n里面骨头外面毛",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "棉花"
    },
    {
        "id": "162",
        "question": "幼儿不怕冰霜\n长大露出锋芒\n老来粉身碎骨\n仍然洁白无双",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "麦子"
    },
    {
        "id": "163",
        "question": "池中有个小姑娘\n从小生在水中央\n粉红笑脸迎风摆\n身挨绿船不划浆",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "荷花"
    },
    {
        "id": "164",
        "question": "小小金坛子\n装着金饺子\n吃掉金饺子\n吐出白珠子",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "橘子"
    },
    {
        "id": "165",
        "question": "生根不落地\n有叶不开花\n街上有人卖\n园里不种它",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "豆芽"
    },
    {
        "id": "166",
        "question": "小时胖乎乎\n老来皮肉皱\n吃掉它的肉\n吐出红骨头",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "枣"
    },
    {
        "id": "167",
        "question": "头戴节节帽\n身穿节节衣\n年年二三月\n出土赴宴席",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "竹笋"
    },
    {
        "id": "168",
        "question": "红口袋\n绿口袋\n有人害怕有人爱",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "辣椒"
    },
    {
        "id": "169",
        "question": "上搭棚\n下搭棚\n开黄花\n结青龙",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "丝瓜"
    },
    {
        "id": "170",
        "question": "小时青\n老来黄\n金色屋里小姑藏",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "谷子"
    },
    {
        "id": "171",
        "question": "青青果\n圆溜溜\n咬一口皱眉头",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "梅子"
    },
    {
        "id": "172",
        "question": "小小花儿爬篱笆\n张开嘴巴不说话\n红紫白蓝样样有\n个个都像小喇叭",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "牵牛花"
    },
    {
        "id": "173",
        "question": "干短杈多叶子大\n青色灯笼树上挂\n要是用它把油榨\n家具船舱寿命加",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "油桐树"
    },
    {
        "id": "174",
        "question": "空心苗\n叶儿长\n挺直腰杆一两丈\n老时头发白苍苍\n光长穗子不打粮",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "芦苇"
    },
    {
        "id": "175",
        "question": "青青蛇儿满地爬\n蛇儿遍身开白花\n瓜儿长长茸毛生\n老君装药要用它",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "葫芦"
    },
    {
        "id": "176",
        "question": "扎根不与菊为双\n娇艳瑰丽放异香\n唤作拒霜不相称\n看来却是最宜霜",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "芙蓉"
    },
    {
        "id": "177",
        "question": "远看似火红艳艳\n近看花儿六个瓣\n拔起根来看一看\n结着一串山药蛋",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "山丹丹花"
    },
    {
        "id": "178",
        "question": "一种植物生得巧\n不是豆类也结角\n果实制药可止血\n白花可以做染料",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "槐树"
    },
    {
        "id": "179",
        "question": "不是葱不是蒜\n一层一层裹紫缎\n说葱比葱长得矮\n像蒜就是不分瓣",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "洋葱"
    },
    {
        "id": "180",
        "question": "叶子细小干儿瘦\n结的果儿如葡萄\n药用可以治蛔虫\n名字一听味不好",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "苦楝树"
    },
    {
        "id": "181",
        "question": "得天独厚艳而香\n国色天香美名扬\n不爱攀附献媚色\n何惧飘落到他乡",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "牡丹"
    },
    {
        "id": "182",
        "question": "干高杈多叶如爪\n一到深秋穿红袄\n球状果实刺儿多\n驱风祛湿有疗效",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "枫树"
    },
    {
        "id": "183",
        "question": "叶子茂盛价值大\n养蚕硬是需要它\n本来栽有千万棵\n又说两株冤枉大",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "桑树"
    },
    {
        "id": "184",
        "question": "身体圆圆没有毛\n不是桔子不是桃\n云里雾里过几夜\n脱去绿衣换红袍",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "柿子"
    },
    {
        "id": "185",
        "question": "小刺猬\n毛外套\n脱了外套露紫袍\n袍里套着红绒袄\n袄里睡个小宝宝",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "栗子"
    },
    {
        "id": "186",
        "question": "把把绿伞土里插\n条条紫藤地上爬\n地上长叶不开花\n地下结串大甜瓜",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "红薯"
    },
    {
        "id": "187",
        "question": "小小伞兵随风飞\n飞到东来飞到西\n降落路边田野里\n安家落户扎根基",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "蒲公英"
    },
    {
        "id": "188",
        "question": "春穿绿衣秋黄袍\n头儿弯弯垂珠宝\n从幼到老难离水\n不洗澡来只泡脚",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "水稻"
    },
    {
        "id": "189",
        "question": "圆圆铜钱挂满身\n青皮青骨园中生\n本是高低不统一\n硬说长得一样齐",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "芥菜"
    },
    {
        "id": "190",
        "question": "味道甜甜营养多\n谁说无花只结果\n其实花开密又小\n切莫被名所迷惑",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "无花果"
    },
    {
        "id": "191",
        "question": "紫藤绿叶满棚爬\n生来就开紫色花\n紫花长出万把刀\n又作药用又吃它",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "扁豆"
    },
    {
        "id": "192",
        "question": "园林三月风兼雨\n桃李飘零扫地空\n唯有此花偏耐久\n绿枝又放数枝红",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "山茶花"
    },
    {
        "id": "193",
        "question": "东风融雪水明沙\n烂漫芳菲满天涯\n艳丽茂美枝强劲\n路上行人不忆家",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "桃花"
    },
    {
        "id": "194",
        "question": "壳儿硬\n壳儿脆\n四个姐妹隔床睡\n从小到大背靠背\n盖着一床疙瘩被",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "核桃"
    },
    {
        "id": "195",
        "question": "叶儿长长牙齿多\n树儿杈杈结刺果\n果皮青青果内黑\n剥到心中雪雪白",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "板栗树"
    },
    {
        "id": "196",
        "question": "谁说石家穷\n家里真不穷\n推开金板壁\n珠宝嵌屏风",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "石榴"
    },
    {
        "id": "197",
        "question": "个儿小小\n头尾尖尖\n初尝皱眉\n再吃开颜",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "橄榄"
    },
    {
        "id": "198",
        "question": "体圆似球\n色红如血\n皮亮如珠\n汁甜如蜜",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "樱桃"
    },
    {
        "id": "199",
        "question": "生在山里\n死在锅里\n藏在瓶里\n活在杯里",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "茶叶"
    },
    {
        "id": "200",
        "question": "铜盆粗棵树\n芝麻大点叶\n任凭山岩坚\n千年见苍翠",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "柏树"
    },
    {
        "id": "201",
        "question": "脱了红袍子\n是个白胖子\n去了白胖子\n剩个黑丸子",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "荔枝"
    },
    {
        "id": "202",
        "question": "青皮包白肉\n像个大枕头\n莫听名字冷\n热天菜场有",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "冬瓜"
    },
    {
        "id": "203",
        "question": "有叶不开花\n开花不见叶\n花开百花前\n飘香傲风雪",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "梅花"
    },
    {
        "id": "204",
        "question": "说它是棵苗\n为啥有知觉\n轻轻一碰它\n低头叶合了",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "含羞草"
    },
    {
        "id": "205",
        "question": "茎儿许多根\n果子泥里存\n没花也没叶\n没枝也没根",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "荸荠"
    },
    {
        "id": "206",
        "question": "红线吊绿球\n吊上树梢头\n不怕风和雨\n只怕贼来偷",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "猕猴桃"
    },
    {
        "id": "207",
        "question": "陶令最怜伊\n山径细栽培\n群芳冷落后\n独自殿东篱",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "菊花"
    },
    {
        "id": "208",
        "question": "状如蘑菇一珍宝\n当年白蛇将它盗\n其实是味好草药\n滋补健身价值高",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "灵芝"
    },
    {
        "id": "209",
        "question": "一个婆婆园中站\n身上挂满小鸡蛋\n又有红来又有绿\n既好吃来又好看",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "枣树"
    },
    {
        "id": "210",
        "question": "皮儿薄\n壳儿脆\n四姐妹\n隔墙睡\n从小到大背靠背\n裹着一层疙瘩被",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "蓖麻"
    },
    {
        "id": "211",
        "question": "身子长\n个不大\n遍体长着小疙瘩\n有人见了皱眉头\n有人见了乐开花",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "苦瓜"
    },
    {
        "id": "212",
        "question": "身材瘦瘦个儿高\n叶儿细细披绿袍\n别看样子像青蒿\n香气扑鼻味儿好",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "芹菜"
    },
    {
        "id": "213",
        "question": "粉妆玉琢新世界\n傲霜斗雪花自开\n岁寒为报春来早\n姐妹亲朋喜开怀",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "梅花"
    },
    {
        "id": "214",
        "question": "白天一到芬芳断\n夜晚香味飘散远\n飞虫闻味来传粉\n秘密皆在花瓣间",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "夜来香"
    },
    {
        "id": "215",
        "question": "一团幽香口难言\n色如丹桂味如莲\n真身已归西天去\n十指尖尖在人间",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "佛手"
    },
    {
        "id": "216",
        "question": "红嘴绿鹦哥\n吃了营养多",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "菠菜"
    },
    {
        "id": "217",
        "question": "黄包袱\n包黑豆\n尝一口\n甜水流",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "梨"
    },
    {
        "id": "218",
        "question": "紫色树\n开紫花\n紫色果里盛芝麻",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "茄子"
    },
    {
        "id": "219",
        "question": "白胖娃娃泥里卧\n腰身细细心眼多",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "藕"
    },
    {
        "id": "220",
        "question": "俺家一个哥哥\n讨个黑脸老婆",
        "tip": "打一用具",
        "answer": "锅"
    },
    {
        "id": "221",
        "question": "八个蚂蚁抬棍棍\n一个蚂蚁棍上昆",
        "tip": "打一字",
        "answer": "六"
    },
    {
        "id": "222",
        "question": "白白一片似雪花\n落下水里不见",
        "tip": "打一物",
        "answer": "盐"
    },
    {
        "id": "223",
        "question": "白白胖胖",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蚕"
    },
    {
        "id": "224",
        "question": "白胖娃娃泥里藏\n腰身细细心眼多",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "藕"
    },
    {
        "id": "225",
        "question": "白床铺\n黄帐子",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "桂圆"
    },
    {
        "id": "226",
        "question": "白糖梅子真稀奇",
        "tip": "打一食物",
        "answer": "元宵"
    },
    {
        "id": "227",
        "question": "明又明\n亮又亮\n一团火球挂天上\n冬天呆的时间短\n夏天呆的时间长",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "太阳"
    },
    {
        "id": "228",
        "question": "来到屋里\n赶也赶不走\n时间一到\n不赶就会走",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "太阳光"
    },
    {
        "id": "229",
        "question": "有时候\n圆又圆\n有时候\n弯又弯\n有时晚上出来了\n有时晚上看不见",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "月亮"
    },
    {
        "id": "230",
        "question": "千条线\n万条线\n掉到水里看不见",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "雨"
    },
    {
        "id": "231",
        "question": "弯弯一座彩色桥\n高高挂在半山腰\n七色鲜艳真正好\n一会儿工夫不见了",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "彩虹"
    },
    {
        "id": "232",
        "question": "说象糖\n它不甜\n说象盐\n又不咸\n冬天有时一片\n夏天谁都不见",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "雪"
    },
    {
        "id": "233",
        "question": "小白花\n飞满天\n下到地上象白面\n下到水里看不见",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "雪"
    },
    {
        "id": "234",
        "question": "我到处乱跑\n谁也捉不到\n我跑过树林\n树木都弯腰\n我跑过大海\n大海的波浪高又高",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "风"
    },
    {
        "id": "235",
        "question": "从低到高\n由浓到淡\n忽左忽右\n跟着风走",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "烟"
    },
    {
        "id": "236",
        "question": "用手拿不起\n用刀劈不开\n煮饭和洗衣\n都得请我来",
        "tip": "打一自然物",
        "answer": "水"
    },
    {
        "id": "237",
        "question": "远看白光光\n近看玻璃样\n越冷越结实\n一热水汪汪",
        "tip": "打一自然物",
        "answer": "冰"
    },
    {
        "id": "238",
        "question": "没有身体倒会活\n没有舌头会说话\n谁也没有见过它\n倒都叫它说过话",
        "tip": "打一自然现象",
        "answer": "回声"
    },
    {
        "id": "239",
        "question": "兄弟七八个\n围着柱子坐\n大家一分家\n衣服就扯破",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "蒜"
    },
    {
        "id": "240",
        "question": "好象苹果红又红\n好象柿子没有盖\n能当水果能当菜\n营养好来人人爱",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "西红柿"
    },
    {
        "id": "241",
        "question": "身体长又长\n开花黄又黄\n脸蛋儿象太阳\n籽儿香又香",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "向日葵"
    },
    {
        "id": "242",
        "question": "紫色树\n开紫花\n开过紫花结紫瓜\n紫瓜里面装芝麻",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "茄子"
    },
    {
        "id": "243",
        "question": "红口袋\n绿口袋\n有人怕\n有人爱\n爱它是样好小菜\n怕它吃到嘴里眼泪来",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "辣椒"
    },
    {
        "id": "244",
        "question": "红公鸡\n绿公鸡\n身子钻在泥底下\n你要捉住它\n揪住尾巴用力拔",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "胡萝卜"
    },
    {
        "id": "245",
        "question": "圆圆红罐罐儿\n扣着圆盖盖儿\n甜甜的蜜水儿\n满满盛一罐儿",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "柿子"
    },
    {
        "id": "246",
        "question": "去年秋天撒下种\n长出绿苗过一冬开春它还接着长\n等到夏天黄澄澄",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "冬小麦"
    },
    {
        "id": "247",
        "question": "农民春天种上它\n夏天它就开了花秋天结果象个桃\n桃子裂了开白花",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "棉花"
    },
    {
        "id": "248",
        "question": "一只大公鸡\n天天在这里\n晚上不进笼\n早上也不啼",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "鸡冠花"
    },
    {
        "id": "249",
        "question": "远看象把小绿伞\n近看象个大绿盘\n水珠掉进绿盘里\n好象珍珠滚滚圆",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "荷花"
    },
    {
        "id": "250",
        "question": "一个小姑娘\n坐在水中央\n穿着粉红袄\n模样真漂亮",
        "tip": "打一植物",
        "answer": "荷花"
    },
    {
        "id": "251",
        "question": "白胖胖\n四方方\n一块一块摆桌上\n能做菜\n能做汤\n常常吃它有营养",
        "tip": "打一食物",
        "answer": "豆腐"
    },
    {
        "id": "252",
        "question": "身上一身毛\n头上两个角\n火气真不小\n还会哞哞叫",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "id": "253",
        "question": "大耳朵\n噘嘴巴\n吃起饭来巴达巴\n细尾巴\n胖嘟嘟\n吃罢就睡呼噜噜",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "id": "254",
        "question": "小小售货员\n肩上不挑担\n背上背着针\n满地到处串",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "刺猬"
    },
    {
        "id": "255",
        "question": "尖尖的嘴巴象老鼠\n一身茸毛尾巴粗爱在森林里边住\n爱吃松子爱上树",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "松鼠"
    },
    {
        "id": "256",
        "question": "身穿绿袍小英雄\n夏天田里捉害虫\n冷风吹来找不见\n春天又在池塘里",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "青蛙"
    },
    {
        "id": "257",
        "question": "小小姑娘黑又黑\n秋天走了春天回\n带着一把小剪刀\n半天空里飞呀飞",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "燕子"
    },
    {
        "id": "258",
        "question": "小黑妮儿会干活\n自个叼泥来作窝唧唧唧\n唱起歌\n飞来飞去把虫捉",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "燕子"
    },
    {
        "id": "259",
        "question": "名字叫做牛\n不会拉犁走\n别说它的力气小\n能够背起屋子走",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜗牛"
    },
    {
        "id": "260",
        "question": "没有脚\n没有手\n背上房子到处走\n有谁把它碰一碰\n赶紧躲进房里头",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜗牛"
    },
    {
        "id": "261",
        "question": "白天草里住\n晚上往外飞\n带着灯儿把路照\n飞来飞去不怕黑",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "萤火虫"
    },
    {
        "id": "262",
        "question": "好象一架小飞机\n前后翅膀挨一起\n睁大眼睛找小虫\n吞到细细肚子里",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "id": "263",
        "question": "小小虫儿很勤劳\n它本领真不小\n会把粮食搬\n还会打地道",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "蚂蚁"
    },
    {
        "id": "264",
        "question": "八把尖刀\n两把剪刀\n身背皮箱\n走路横跑",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "螃蟹"
    },
    {
        "id": "265",
        "question": "驼背老公公\n胡子毛烘烘\n热火锅里去洗澡\n青袍换成大给红袍",
        "tip": "打一动物",
        "answer": "虾"
    },
    {
        "id": "266",
        "question": "小小石头硬又白\n整整齐齐排两排天天早起刷干净\n结结实实不爱坏",
        "tip": "打一人体器官",
        "answer": "牙齿"
    },
    {
        "id": "267",
        "question": "哥儿十个分两家\n干起活来要请它开机器\n种庄稼\n越干越巧劲越大",
        "tip": "打一人体器官",
        "answer": "手"
    },
    {
        "id": "268",
        "question": "四四方方一座楼\n大人小人住里头\n小人有嘴不开口\n大人开口又动手",
        "tip": "打一文艺样式",
        "answer": "木偶戏"
    },
    {
        "id": "269",
        "question": "一匹马儿两人骑\n这边高来那边低\n虽然马儿不会跑\n两人骑着笑嘻嘻",
        "tip": "打一玩具",
        "answer": "跷跷板"
    },
    {
        "id": "270",
        "question": "一座桥\n地上架\n走着上去坐着下",
        "tip": "打一玩具",
        "answer": "滑梯"
    },
    {
        "id": "271",
        "question": "一个风箱真奇怪\n一拉它就唱起来",
        "tip": "打一乐器",
        "answer": "手风琴"
    },
    {
        "id": "272",
        "question": "一根竹管二尺长\n开了七个小圆窗\n对准一个小窗口\n吹阵风就把歌唱",
        "tip": "打一乐器",
        "answer": "笛子"
    },
    {
        "id": "273",
        "question": "一间房子扁又长\n上边开了许多窗\n用嘴吹进一阵风\n好听的音乐多响亮",
        "tip": "打一乐器",
        "answer": "口琴"
    },
    {
        "id": "274",
        "question": "一个大肚皮\n生来怪脾气\n不打不做声\n越打越欢喜",
        "tip": "打一乐器",
        "answer": "鼓"
    },
    {
        "id": "275",
        "question": "一个南瓜两头儿空\n肚里开花放光明\n有瓜没叶儿高高挂\n照得面前一片红",
        "tip": "打一物",
        "answer": "灯笼"
    },
    {
        "id": "276",
        "question": "天上一只鸟\n用线拴得牢\n不怕大风吹\n就怕细雨飘",
        "tip": "打一玩具",
        "answer": "风筝"
    },
    {
        "id": "277",
        "question": "圆头圆脑小东西\n没骨头没肉光有皮\n一打跳得三尺高\n肚里憋着一包气",
        "tip": "打一体育器材",
        "answer": "皮球"
    },
    {
        "id": "278",
        "question": "圆圆的身体皮儿薄\n有红有绿颜色好\n拴在线上随风舞\n撒手高飞天上飘",
        "tip": "打一物",
        "answer": "气球"
    },
    {
        "id": "279",
        "question": "有脚不会走\n有嘴不开口\n脸儿洗不得\n一洗就变丑",
        "tip": "打一玩具",
        "answer": "泥娃娃"
    },
    {
        "id": "280",
        "question": "一位公公精神好\n从小到老不睡觉身体轻\n劲不小\n左推右推推不倒",
        "tip": "打一玩具",
        "answer": "不倒翁"
    },
    {
        "id": "281",
        "question": "一个娃娃小不点\n一件红袄身上穿\n香火把它的辫子点\n大叫一声飞上天",
        "tip": "打一物",
        "answer": "爆竹"
    },
    {
        "id": "282",
        "question": "天上飞\n不是鸟\n前边翅膀大\n后边翅膀小\n喝饱汽油飞得高",
        "tip": "打一交通工具",
        "answer": "飞机"
    },
    {
        "id": "283",
        "question": "钢铁身子重万斤\n搁在水里它不沉不怕风浪大\n就怕水不深",
        "tip": "打一交通工具",
        "answer": "轮船"
    },
    {
        "id": "284",
        "question": "四脚圆滚滚\n眼睛亮晶晶\n嘀嘀叫一声\n招手过路人",
        "tip": "打一交通工具",
        "answer": "汽车"
    },
    {
        "id": "285",
        "question": "说是牛\n不是牛\n不吃草\n光喝油\n工人叔叔送它来\n支援农业大丰收",
        "tip": "打一机具",
        "answer": "拖拉机"
    },
    {
        "id": "286",
        "question": "你说稀奇不稀奇汽车长着长胳膊\n抓起东西往上举\n千斤万斤不费力",
        "tip": "打一机具",
        "answer": "起重机"
    },
    {
        "id": "287",
        "question": "一匹马儿真正好\n没有尾巴没有脚\n不喝水来不吃草\n骑上它就满街跑",
        "tip": "打一交通工具",
        "answer": "自行车"
    },
    {
        "id": "288",
        "question": "木头身上铁脚板\n带它下地把活干干活还得人扶着\n翻的土地松又软",
        "tip": "打一机具",
        "answer": "犁"
    },
    {
        "id": "289",
        "question": "歪脖子\n宽嘴巴\n跟着人走头朝下\n野草见它就害怕\n农民伯伯要用它",
        "tip": "打一工具",
        "answer": "锄头"
    },
    {
        "id": "290",
        "question": "一根小木棒\n安个弯月亮秋天收庄稼\n请它来帮忙",
        "tip": "打一工具",
        "answer": "镰刀"
    },
    {
        "id": "291",
        "question": "四四方方一块布\n嘴和鼻子都盖住\n两根带子耳上挂\n不怕风沙不怕土",
        "tip": "打一物",
        "answer": "口罩"
    },
    {
        "id": "292",
        "question": "十个客人十间屋\n冷了进去暖了出",
        "tip": "打一物",
        "answer": "手套"
    },
    {
        "id": "293",
        "question": "小小两只船\n没桨又没帆\n白天带它到处走\n黑夜停在床跟前",
        "tip": "打一物",
        "answer": "鞋"
    },
    {
        "id": "294",
        "question": "一本书\n天天看\n看了一篇撕一篇一年到头多少天\n小书撕下多少篇",
        "tip": "打一物",
        "answer": "日历"
    },
    {
        "id": "295",
        "question": "一件东西大无边\n能装三百多个天\n还装月亮十二个\n它换衣服过新年",
        "tip": "打一物",
        "answer": "日历"
    },
    {
        "id": "296",
        "question": "它是我的好朋友\n每个同学全都有\n笔墨书本帮我拿\n可我还得背它走",
        "tip": "打一物",
        "answer": "书包"
    },
    {
        "id": "297",
        "question": "漂亮姑娘爱唱歌\n七个小人也凑合",
        "tip": "打一卡通人物",
        "answer": "白雪公主"
    },
    {
        "id": "298",
        "question": "一堆黄豆豆\n磨碎熬白汤\n凝成大块块\n吃来嫩又香",
        "tip": "打一食品 ",
        "answer": "豆腐"
    },
    {
        "id": "299",
        "question": "头裹布巾的小女孩",
        "tip": "打一卡通人物",
        "answer": "小红帽"
    },
    {
        "id": "300",
        "question": "泥里睡个红宝宝\n头上顶个绿缨帽\n生吃脆香味道甜\n做菜油烹营养高",
        "tip": "打一蔬菜",
        "answer": "胡萝卜"
    }
]